支持港鐵公司嚴正執法 要求港鐵引用附例控告警務處處長及開槍警員

2019年8月11日晚上，港鐵葵芳站附近一帶有公眾活動，警方採取行動驅散在場的群眾，群眾退入葵芳站，致車站出現警民對峙的情況。至約 2315 時，有警員進入車站，並向付費區內的乘客和群眾發射懷疑催淚彈及橡膠子彈。涉事警員的行為直接危害港鐵職員及乘客的生命安全，特別是催淚煙於室內施放可能會起火或令人窒息，情況令人憂慮。

而警方於鐵路處所附近施放催淚彈的行為屢見不鮮：7月27日，有催淚彈落入西鐵綫近朗屏站一處路軌上；8月10日，警方在大圍站外施放催淚彈，導致多名乘客不適。而同於2019年8月11日晚上，警方亦在太古站 C 出口外施放催淚彈，隨即於出口內向群眾及乘客開槍。以上行為不但直接威脅乘客以及車務人員的安全，催淚煙的粉末亦可能會殘留於車站範圍內，持續危害港鐵職員的健康。

鐵路處所受香港法例第556B章《香港鐵路附例》保護及管轄。港鐵公司按《附例》管理鐵路處所，亦有權就違反附例的人作出檢控。而按照《附例》第 6(a) 條：

同樣是《附例》的第 23A 條：

有關警員的行為同樣受屬香港法例一部分的《香港鐵路附例》約束。違反上述條例的罰則為最高罰款港幣 $5000 及 監禁 6 個月。

同時，按照《附例》的第 4(3) 條：

由於催淚煙污染葵芳站，有必要進行化學潔淨以避免殘留粉末危害職員及乘客健康；因此員工的工傷開支，以及車站的化學潔淨開支，按附例應全數由香港警察負責。亦因如此，港鐵公司有非常充分的理由，援引港鐵附例檢控涉事警員，及向警務處長追討損失。

另一方面，按照附例第 3(1) 條：

故此，車站有權因應情況，為保障乘客安全及不被滋擾，而拒絕警務人員並非持有搜查令或按照警隊條例第 50 條的情況下未經准許而進入鐵路處所。此舉不但能阻止警員於鐵路處所內作出不當、危害安全的行為，更能保障車務人員以及乘客的安全。

因此，本人堅決支持港鐵公司嚴正執法，憑藉法律賦予的權力，援引《香港鐵路附例》檢控涉事警員及警方，及在將來在合法的情況下以附例賦予的權力婉拒防暴警察闖入鐵路處所範圍。

推！

推

721

唔該你出一份力，肯出post，聽日就係人都知入機場

標題：「警察還眼」明天1PM全民入機場 百萬人塞爆機場

無時間文宣
見POST者，自行Copy開新Post，要連登全部都係呢個Post

812起 1PM，有人性既你立刻罷工，百萬人進入機場，咩都唔做，勢要討回雙眼
機場因為100萬人係機場而暫停運作，不是們的責任，是因為機場不夠大
圍到出青馬，都全條橋唔夠闊

統一口號，兩句，要入健力士，等歷史知道
「黑警還眼」
「五大訴求，缺一不可」

黑警聽住：
一係你就入機場殺哂所有人
一係你就還返隻眼出黎
否則百萬人不離開機場

大群：
實時Channel:

6.12！
7.21！
8.11！

手動轉載：

警察集會，政府默許。
其他公務員集會，政府表明追究。

警察誤打途人，政府沒有譴責，警察亦未有道歉。
示威者擾亂公眾秩序，政府強烈譴責。

警察圍毆示威者，政府視若無睹。
示威者圍毆警察，政府強烈譴責。

撐警人士把多面國旗棄於垃圾桶內，政府沒有譴責。
示威者把一面國旗丟入海中，政府說挑戰中央權威。

白衣人手持手棍在警察身邊走過，沒事發生。
黑衣市民在示威地點路過，警員指他有伸縮長矛。

白衣暴徒被捕，可以保釋，亦未被正式起訴。
示威人士被捕，不准保釋，短時間內被送上法庭。

這種選擇性的譴責/執法合理嗎？

我不會跟你說，示威者因為有崇高理想，即使違法也是正確。那不是法治。

同樣地，你跟我說，警察因為維持治安，即使違法也是正確。我一樣不認同。那一樣不是法治。

法治是示威者/警察/黑社會/市民/高官懷疑犯法後都同樣得到公正裁決，都受到法律制裁。那就是法治。

當政府不是一視同仁地對待社會上每一個人，選擇性起訴部分人，但卻對另一部份人的違法行為視而不見，那就不是法治，而是打著法治旗號的人治。

暴力不是市民走上街頭發聲。
暴力是市民走上街頭發聲後，政府隨即宣佈二讀如期。

暴力不是立法會爆了多少塊玻璃。
暴力是政府以行政手段強行剝奪市民的被選權。

暴力不是我把心聲貼在連儂牆上。
暴力是你一樣可以把心聲貼在連儂牆，但你卻寧可滅聲。

暴力不是多少白衣人打人。
暴力是警察視若無睹，轉身離去。

暴力不是示威者堵塞馬路。
暴力是警察堵塞所有去路再射催淚彈。

暴力不是記者質問特首。
暴力是特首被記者質問，轉身就走。

政權對異見聲音的冷待，才是最大的暴力。

咪撚玩啦，九鐵政府嫁

港鐵最大股東係政府

但照推

與暴警割𥱊

膠少陣 一路以嚟狗鐵都聽人支笛 你覺得會告咩？
唔好打咁多飛機

唔好散播失敗主義

up

照推

721
811

直接日日都跳閘 唔駛再咁和平幫手維持社會秩序